\subsubsection{Modulo \texttt{INA}}

El módulo \texttt{INA} es el encargado de realizar la configuración de los \texttt{INA} y solicitarles medidas.
Este módulo está formado por dos archivos:
\begin{itemize}
    \item \texttt{ina.cpp}: Contiene las funciones necesarias para la configuración de los sensores, el bajo consumo y la toma de medidas.
    \item \texttt{ina.hpp}: Contiene la definición de la función que solicita 1 única medida a los \texttt{INA} y las direcciones I2C de los \texttt{INA}.
\end{itemize}

Para la implementación de este módulo se ha requerido la utilización de la librería \texttt{INA266\_WE.h}, que permite configurar y leer los datos mediante \texttt{I2C} con Arduino. \cite{ewaldWollewaldINA226_WE2024}

El fichero \texttt{ina.cpp} contiene las siguientes funciones:

\begin{itemize}
\item \texttt{setupINA226Sensors()}: Esta función inicializa los 4 \texttt{INA} con la configuración inicial que establece la librería \texttt{INA266\_WE.h}.

\begin{lstlisting}[captionpos=b, caption={Codigo función \texttt{setupINA226Sensors}}, language=c++]
void setupINA226Sensors() {
    Wire.begin();
    Solar.init();
    Batbu.init();
    Bat1.init();
    Bat2.init();
}
\end{lstlisting}

\item \texttt{reconfig\_INAs()}: Al despertar o inicializarlos \texttt{INA}, se encuentran con la configuración por defecto, por lo que es necesario reconfigurarlos acorde a las necesidades de nuestro circuito. Esta reconfiguración consta de lo siguiente:
\begin{itemize}
    \item \texttt{setConversionTime}: Establece el tiempo que asignamos al \texttt{INA} para realizar la conversión de medidas físicas a su valor digital.
    \item \texttt{setMeasureMode}: Establece el modo de medida, \texttt{POWER\_DOWN} (Sistema apagado), \texttt{TRIGGERED} (medidas a petición) o \texttt{CONTINUOUS} (medidas constantes).
    \item \texttt{setResistorRange}: Establece el valor de la resistencia de \texttt{SHUNT} que tiene el \texttt{INA} (Medido físicamente) y su rango de corriente con el que se va a trabajar.
    \item \texttt{setCorrectionFactor}: Establece el factor de corrección, el sensor nunca realiza una medición que corresponde con la realidad, por lo que es necesario indicar el factor de corrección que tiene que ser aplicado cuando se realizan estas medidas. Para el establecimiento de este valor se han realizado medidas experimentales midiendo el valor real y comparándolo con lo que indicado por el sensor.
\end{itemize}


\begin{lstlisting}[captionpos=b, caption={Codigo funcion reconfig\_INAs}, language=c++]
void reconfig_INAs(){
    Solar.setConversionTime(CONV_TIME_1100);
    Batbu.setConversionTime(CONV_TIME_1100);
    Bat1.setConversionTime(CONV_TIME_1100);
    Bat2.setConversionTime(CONV_TIME_1100);

    Solar.setMeasureMode(CONTINUOUS);
    Batbu.setMeasureMode(CONTINUOUS);
    Bat1.setMeasureMode(CONTINUOUS);
    Bat2.setMeasureMode(CONTINUOUS);
    
    Solar.setResistorRange(0.1, 10);
    Batbu.setResistorRange(0.1, 10);
    Bat1.setResistorRange(0.1, 10);
    Bat2.setResistorRange(0.1, 10);
    
    // Factores de correccion medidos experimentalmente
    Solar.setCorrectionFactor(1.0469);
    Batbu.setCorrectionFactor(1.0419);
    Bat1.setCorrectionFactor(0.9650);
    Bat2.setCorrectionFactor(0.9624);
    
    Solar.waitUntilConversionCompleted();
    Batbu.waitUntilConversionCompleted();
    Bat1.waitUntilConversionCompleted();
    Bat2.waitUntilConversionCompleted();
}
\end{lstlisting}

\item \texttt{powerDownINA226()}: Pone en bajo consumo los \texttt{INA}, ya que tras conseguir las medidas no es necesario que se mantengan activos.

\begin{lstlisting}[captionpos=b, caption={Codigo funcion powerDownINA226}, language=c++]
void powerDownINA226() {
    Solar.powerDown();
    Batbu.powerDown();
    Bat1.powerDown();
    Bat2.powerDown();
}
\end{lstlisting}


\item \texttt{powerUpINA226()}: Despierta de nuevo a los \texttt{INA}, al despertarlos los sensores se reinician con la configuración por defecto por lo que es necesario reconfigurarlos.

\begin{lstlisting}[captionpos=b, caption={Codigo funcion powerUpINA226}, language=c++]
void powerUpINA226() {
    Solar.powerUp();
    Batbu.powerUp();
    Bat1.powerUp();
    Bat2.powerUp();
}
\end{lstlisting}

\item \texttt{measureINA226(telemetry\_t *telemetry)}: Realiza la medida de todos los sensores. La secuencia de ejecución es la siguiente:

\begin{enumerate}
    \item Verifica si se han inicializado previamente los \texttt{INA}. Si se han inicializado se despiertan.
    \item Se reconfiguran.
    \item Se toman las medidas de tensión y corriente de todos los \texttt{INA} y se guarda la información en el puntero con la estructura de datos.
    \item Se ponen a bajo consumo los \texttt{INA}.
\end{enumerate}

\begin{lstlisting}[captionpos=b, caption={Codigo funcion measureINA226}, language=c++]
void measureINA226(telemetry_t *telemetry) {
    // Panel Solar
    if (first_config==false) {
        setupINA226Sensors();
        first_config=true;
    } else {
        powerUpINA226();  
    }

    reconfig_INAs();
    
    Solar.readAndClearFlags();
    telemetry->VSolar = Solar.getBusVoltage_V() + (Solar.getShuntVoltage_mV() / 100);
    telemetry->ISolar = Solar.getCurrent_mA();

    // Bateria Backup
    Batbu.readAndClearFlags();
    telemetry->VBatbu = Batbu.getBusVoltage_V() + (Batbu.getShuntVoltage_mV() / 100);
    telemetry->IBatbu = -Batbu.getCurrent_mA();

    // Bateria 1
    Bat1.readAndClearFlags();
    telemetry->VBat1 = Bat1.getBusVoltage_V() + (Bat1.getShuntVoltage_mV() / 100);
    telemetry->IBat1 = -Bat1.getCurrent_mA(); // Invertir signo porque esta al reves

    // Bateria 2
    Bat2.readAndClearFlags();
    telemetry->VBat2 = Bat2.getBusVoltage_V() + (Bat2.getShuntVoltage_mV() / 100);
    telemetry->IBat2 = Bat2.getCurrent_mA();
    powerDownINA226();
}
\end{lstlisting}

En el contenido de este mismo fichero, se instancia los 4 \texttt{INA} que tenemos indicando su dirección I2C:

\begin{lstlisting}[captionpos=b, caption={Instancia de las direcciones de los \texttt{INA}.}, language=c++]
#include "ina.hpp"

INA226_WE Solar(I2C_D_PANEL);
INA226_WE Batbu(I2C_D_BAT_BU);
INA226_WE Bat1(I2C_D_BAT_1);
INA226_WE Bat2(I2C_D_BAT_2);
\end{lstlisting}

\end{itemize}
